終於同老豆老母講左句 窮人生仔正仆街

忍唔住口
今日嘈果陣爆左句出黎

何必呢有d 野講左出口以後都有條刺

一時火遮眼都唔想

算罷啦你，你對住考官都講粗口，對老豆老母又有咩唔敢講呀

睇下嘈咩 老實講 老豆冇母生你
真係唔係老馮俾你過富貴生活
有俾家庭溫暖 由細到大照顧好你起居飲食
對你好過對自己 已經係100分

但如果佢係要求物質回報 想為你幫佢搵兩餐
雖然係難聽d 但都冇講錯

不過呢d 父母就算有錢都唔會好得去邊

事實既野 有條刺都應該講

有錢你諗下仲洗乜個仔幫手搵食

父母食緊十舊屎 只比個仔食九舊屎 就係好父母？

父母預見到自己個仔出世後會食九舊屎既話 為咩要生佢出嚟受苦？ 好仆街

賤種支那想法
生出黎為左黎養自己

欣賞樓主

事實怕咩講
窮人生個仔出黎想佢名成利就第日養返佢地
屌呢種諗法根本極度自私

咁佢地有無鬧你正一仆街仔？
生你不過係意外，佢地其實想生舊叉燒加餸

你有本事咪唔洗做仆街囉

佢地話我剩係「識駁嘴駁舌 最後悔係生左我 」
我就話「窮人學咩人生仔 你估我好想出世？」

我成日都講 認真

永恆真理，
用親依句都駁唔到。

我記得老母情緒病最失控
我最反叛期果陣我老母講
「我成日都想死 你未得我同意就生我 我唔想連死都無得揀」
之後獨立左 搬左出去住
我同佢就無咩聯絡 相敬如賓
我成日叫佢唔好同我似熟賣熟（搵我整電腦、整電話、登記book期、想同我開聯名戶口）
大家保持距離 當係普通朋友
唔好想用老母身份黎撻我 咁樣只會呢世都咪洗指意再見到我
同埋我講到明唔會養佢 叫佢留番啲錢自己養老 咪咁大洗

我都係 突然覺得自己好不孝

真男人

唔生你老左誰養他們

如果我係樓主我就去跳樓啦
仲留係到做咩

我細個好似你咁諗
但大個發覺搵錢真係好撚辛苦，同埋你咁唔滿意咪努力讀書， 大學生補個習都舊幾一粒鐘
怨大家其實有乜作用?

利申:三十幾

我窮撚垃圾中中入三大
有補習有pt
借十幾萬讀
但見到人地既環境仲要比d有錢同學串77
怨返兩句都唔得？

咁如果伯母唔係啲大仆街
你咁做又仆街啲，畢竟養左你咁多年
比番啲都要

抗壓能力咁低，將所有事寧願發泄係最親既人身上，都唔當面屌柒hibye既垃圾同學，咁樣好咩？

利申：窮撚英中入三大

串得你呢d就唔係朋友啦 有需要在意咩

吊你啦 樓主 你父母咁辛苦養到你咁大 講啲咁既野

仆街啦你

身邊啲有錢同學唔洗翻工日日玩
自己就又讀書又翻工 攰到想死

你係咪成日上連登同好認真？

講完又冇用
佢又唔會有錢左
依家食屋企住屋企
講嚟有害無益

情緒難控制係一件事
做嘢唔睇後果

俾你係富貴人家出世
你都係啲on9敗家二世祖
得罪人多

做錯嘢點解唔話得

不過建議樓豬唔好咁介懷 免傷感情

有無諗過生個陣個經濟環境幾高
而家個經濟環境變成點？？
有啲野佢地都唔想

其實冇話唔俾
但係俾左之後佢自己年年去歐洲旅行
我出黎做野5年先去得一次新加坡
嘩屌你咩

果陣經濟環境好，但都係買唔到樓既父母呢？

8，90年代咁好景佢地咪又係住公屋

窮撚又入唔到大學係咪已完 老母都成日叫我第時搵老婆生仔之類，我都同佢講返窮人就咪生啦，你害左我唔緊要，你個陣時冇人同你講，但我唔會延續落去。
Btw 佢成日博返我 而家冇得俾你食定冇得俾你住呀 點回好

而家講緊生活質素

你現實中鬧完咪算囉
唔好走上黎講啦

呢度的人又會扮晒孝子吠你嫁喇
但係平時窮人唔好生仔po不知哪來千幾正評

Yes 垃圾父母
怨佢地一世
窮就咪撚結婚生仔啦屌老味 人都唔好學人做啦屌
人地去下外國讀書 我就要留係香港讀垃圾
人地細細個父母教講英文做母語讀國際學校 唔駛學中文入大學
我就學埋d垃圾中文唔知有咩柒用 讀中文中學 英文比人屌打
On9垃圾黃種人死窮撚屌爆你老母

佢點答

窮人生仔真係正仆街黎，出世黎受苦

條路係你
你父母幫到你贏係佢地本事
如果佢地無本事, 你贏到人就係你本事
你如果無本事, 憑咩怨你父母
利申：loser

我都講過
事實黎，確實係仆街

書都要自己借錢讀
都唔駛再靠佢地啦
佢鬧你你鬧佢有咩問題
有 d 窮撚生仔純粹養兒防老
自己教育水平低乜撚都識
養仔當狗咁養

on9

連登思想真係好撚扭曲

good 我都想咁做

同意
窮撚思想乃人類毒瘤

真係好好笑
成日睇唔起人靠父幹, 但自己先係最想有父幹果個

養兒防老，所以窮人最好生多d，出頭天指日可待

幾時有睇唔起
不知幾撚羨慕

上小陣連登啦
網上嘅嘢同現實都唔識分

你咪回佢, 我依加生仔就真係無得俾佢住嗱, 一係攪住訓街, 再唔係就攬住跳樓.
不過你呀媽講得岩喎, 有得你食有得你住有書你讀就無咩好怨窮啦.

如果兩老正正常供書教學錫你唔係仆街既話你憑乜撚野屌鳩佢地
葡萄啲有錢仔係好撚正常我都會 但唔該呢樣唔撚係必須品 想過呢啲生活就靠自己
如果你覺得自己出世就一定要大魚大肉無負擔既話你都真係幾撚垃圾

上少啲連登啦戇鳩仔 人地鳩up你又當係真理 咁撚無批判思考既唔該你上返5p

睇樓主語氣平時同父母無咩野
都係火遮眼亂講姐
不過發覺連登d思想好多時好反社會, 自己睇左咩真係諗清楚過濾下

其實借錢讀書有咩問題 點解屋企人唔比就係佢地仆街 本身讀書係去追求知識或者只係好似大部分人既睇法要增加自己競爭力 咁你想係呢方面質素有所提升咪去靠自己做囉 從來都冇人迫你一定要讀 如果你只係諗住人有我都要有咁不如唔好讀 比返個位人
再者由頭到尾 屋企人比錢你去幫你完成呢件事只係你好彩 比唔起又要讀咪借錢食自己 又要自己冇付出又想有收穫 咁你同你地班連登仔成日屌既綜緩撚有咩分別
唔好因為屋但人幫唔到你一d非必要既事就怪罪係佢地到 我大把朋友都係冇讀大學都一樣做緊野過得好地地
窮人的確係唔應該生仔 但係唔代表純粹因為滿足唔到你自己既慾望而去屌你父母
樓主請你好好諗清楚到底係真係你父母對你咁差 定係純粹滿足唔到你慾望而好似細佬仔咁亂發脾氣

叻仔

成班連登仔真係上連登上撚到傻咗
以為老豆老母生你出嚟就係為咗養老
如果你地話你地老豆老母由細到大根本冇理過你 對你好撚差嘅話我冇野好講
如果唔係嘅話 你地不如直接死撚咗去 反正你地咁唔撚想生存同埋覺得自己咁撚窮生活唔到

Cluelessness of the advantaged is cruelty to the disadvantaged

想扑野咋
你只係副產品

連登真係好多小學雞 成班個腦都唔知裝乜

老實講,如果咁辛苦,做親人既都冇主動關心下,
講句溫左成日書辛苦哂你啦
個仔都已經warm到融左啦
比多d心機唔再講
冇咁辛苦,唔會想講怨言

真人真事

重未再講之後會互相慰勞慰藉大家
入個良性循環

事實係好多窮人老豆老母養兒防老，唔識教又唔想理，仔女大咗淨係識問家用，搵著數。呢啲就抵屌。
當然如果樓主雙親有盡父母責任嘅，就反省下啦。

屌人不孝嗰啲根本冇資格屌，你地根本唔撚明

好威好型

做乜上面有啲人講到養兒防老既廢老唔存在咁
早排先有個親戚同我講話第時一定要生仔
最好生多幾個
只要其中一個有出息就得
個陣我心諗你當你啲仔女係乜

我情況比較尷尬,因為佢地生我果期係真係有錢,但幾年後金融風暴跌咗唔少

你姓戴？

可能你老母當年都唔想要你 浪費佢既青春
咁叻咪自己養得起自己養得起佢地
生完你都無啲貢獻仲要比你鬧番轉頭咁要舊叉燒仲好啦

垃圾集中營

講呢啲都事到如今啦 生左你出黎都十幾廿年 發悔氣都冇用
你不如而家開始好好計劃點搬出去 快啲賺錢經濟獨立搬埋出去 租唔起私樓就拿拿聲排公屋 就算等得耐都好過冇
又或者去working holiday 趁機係外國搵份長工移埋民
等到有閒錢就俾家用/還返以前養你啲錢咪得 之後咪成世都唔洗見 如果你覺得佢地冇好好養過你 咪俾少啲囉
你而家要讀書冇經濟能力先話要忍姐 忍多幾年到時出黎做野獨立到就唔洗再忍嫁啦 雖然話到時你諗法又可能會變

原來真係有人認真mode上連登....

窮人生仔正仆街係認同
但你想成世用呢個理由黎解釋你既廢而唔去努力改變 我就覺得唔係咁好

係你世界應該得你自己一個
你唔會有朋友 自己老母都可以講出依d說話
你呀媽衰極都十月懷胎生你出黎
有飽飯你食先讓到你咁大
你呀媽有病你好應該體諒佢
你條廢柴竟然叫你老母自生自滅咁撚仆街
你要用付出衡量無問題呀
你搬出去住之前都廿年啦係嘛
你養佢十幾年都唔係好撚過份啫

讀中大讀到你咁on9 影撚衰晒中大

屌你老母。養撚左你咁多年，無得去遠旅行
到你自己搞得掂時去下旅行爽下，有乜問題

上少D連登啦

當你老豆老母七老八十 你就會後悔

小朋友唔好上咁多連登啦......

心智唔成熟上連登真係好大獲

咁你有無努力過呀

講真，生小朋友，又無能力比最好既佢，咁生黎真係無意思

我講既最好，唔係錢銀上咁簡單
而係落心血去養

番工辛苦唔係借口，咁辛苦唔生咪得

好不孝

慢慢怨囉，有一種慣左有咩事都去抱怨其他人同事，好似拎正牌失敗咁 其實只係係度自己安慰，合理化自己既無能。雙老正正常常養到你咁大，你估唔辛苦架？上一代人好多有地方訓，有飯食已經係幾滿足，佢地世都估唔到自己下一代會咁撚大要求，怪自己父母比唔到富裕既生活佢地 好心有手有腳就唔好一直鳩叫 成世人慣左去抱怨，你過多二三十年再照下塊鏡，你就會變左你覺得依家所謂既「廢老」

真係難聽過粗口

我老豆45歳先生我，我老母從來都唔會理我！

讀書個陣，我見d同學老豆會俾學費佢地，我好羡慕！
我屌我老豆點解咁廢，講咗好多好難聽嘅說話！
讀書個陣，我就要返parttime,仲要俾家用屋企！

到出黎做野，就由公屋搬私樓！
原來佢地死慳死抵買咗私樓，話將來俾我！

利申：獨子，窮撚！
爸爸我對你唔住
而家見你老咗好多，身體差咗好多，我好擔心
你捱咗咁耐連飛機都未搭過

樓主呢種人抵佢輸一世
你咪繼續怨囉

第一段認同你
第二段只能話養兒防老嘅都係仆街

窮人唔應該生仔我認同
但樓主睇黎本身都係啲eq 低嘅垃圾

借錢讀大學係好有問題
而家呢個年代 大學大專畢業都幾基本
做父母係有100%責任供書教學
你明知自己無能力俾個仔讀書 仲要生出來

聽連登仔講真係on99 重要上黎開post 拎認同 呢度成班憤青 講完又唔洗負責任 咁撚大個人用下腦諗下啦

呢個岩聽喇，樓主摺埋啦

問題係點解要製造生命??
做足安全措施都有意外另計

樓主好撚垃圾呀，咁唔滿意咪摺埋再等下世

連登仔成日話人靠父幹
結果自己又怨老豆老母窮
好心唔好咁肉酸啦，冇眼睇
雙重標準唔好用係呢啲柒事到啦

咁撚有骨氣就削骨還父削肉還母啦

有骨氣咪搬岀嚟斷絕關係囉
有手有腳會生存唔到？

砍掉重練啦 下世可能出身係有錢家庭

我有個fd 屋企好有錢
但父母長期唔係香港，自己同隻狗住西貢二千尺

有日佢頂唔順，寫信話"你地無時間關心我，生我出嚟做乜"?

之後自己搬左出去租屋住，做廚房

又一個上連登上壞腦既傻鳩

真係你睇我好 我睇你好

既然你地都知生完要搵錢養大佢好辛苦
咁你做乜仲生
唔好同我講你生果陣唔知
根本窮人生仔正仆街
好多都係養兒防老心態

我以前都會咁講 上高登上得多 壞腦
心智未成熟真係唔好上咁多連登 啲人假膠黎 講野唔洗負責任 唔好當認真先得架

又將連登價值觀帶到現實

樓主咁撚大個人仲靠老豆老母 食屎啦

無full grant 窮極有限啦

日日上連登就係為左認清現實
即係人可以有幾假同雙重標準
當然不只講網上, 身邊大把呢d人

多謝你地及一些人教識我, 就算洗碗洗廁所做雞做狗, 都唔好向身邊所有人博關心
仆街食下花生就算, 高興果陣對我好, 唔高興果陣話知我死或者串多兩句, 當我狗咁

就算係收左錢果d都一樣, 仆街only.

樓豬其實你鍾意點咪點
冇人阻到你

上連登上到上晒腦

其實做咗成人之後 所有嘢都再怨不得父母

冇窮撚你會做到中產? 到時可能你都係窮撚之一
個個高技術高生產邊會有人做低收入工作
到時就係你黎嫁啦

原來依家連登仔又中意返道德高地

係咪事實都好, 講咗如果對成件事無幫助, 講黎做咩 ?

搞搞下咪好似今日單新聞咁斬老豆~

見到呢度有好多仆街到時又窮又要學人生
鄧你地d仔女慘

細個都有怨過 因為返學會同人比
顯得自己條件好差 人地有ps2 去旅行
其實咩叫窮？ 我都有三餐溫飽 有部電腦玩下 係無太多物質同去旅行
因為我老豆只係打工 無投資
香港地無投資係唔會發達

到宜家自已做老豆
好後悔細個咁諗過
你照顧bb仔 24小時唔洗訓
養到大個 一句窮人生仔正仆街回贈過黎
點解窮？因為生左你囉

點解窮 因為生左仔囉
點解生左仔 因為你自己要生囉

利申 不窮不富 有俾家用

你比人笑你走去發洩落你父母到

真係好撚低質 不如一出世比間豪宅你楂手好無？
咁大個人 無既咪自己爭取囉
唔係仲走去怨你老豆老母無比乜無比物你
幾歲啊

咩野「未經我同意就生我出黎」簡直係神句！
好想問講呢句嘅人係咪一出世就識講野識嘆世界？

97 03 07 見證到好多人有錢變窮撚
點保證自己成世都有錢？
咁生定唔生好阿 on9

做得好
根本就害埋你人生一大半

粒精好似係佢自已跑入去
咩叫未經我同意？
我個身體有冇經我同意先病？

屌 佢父母要為生活咁奔波都叫有錢？

真正有錢人都係老婆唔洗做照顧個仔 老公做老闆之類 每日返公司HEA幾個鐘就得

你朋友父母呢類最多叫高薪人士

睇開D啦
講完唔會變得有錢

九唔撚搭八

拿拿拿
我從來冇表達過"一定要保證成世都有錢先可生仔" 呢個意思

第日你個仔中三讀bio
你同佢講 "精係自己飛出黎捐入老母粒卵度嫁, 唔洗老豆內射就識自動導航"

菜刀狂斬熟睡父母 被捕逆子：我好憎我老豆

上水發生倫常血案，男子涉嫌斬傷熟睡父母，他被捕後仍喃喃自語：「我好憎我老豆」。慘案現場清河邨清顯樓10樓一單位，住有一家3口，包括一對年約60歲夫婦及其兒子。今晨6時許，戶主正在睡覺，突遭人用菜刀狂斬，身體多處受傷，他負創跑去屋外，沿走廊及樓梯逃至大廈大堂向保安員求助及代為報案。其妻驚見發生血案，兒子更持刀追出屋外，連忙尾隨制止，母子在走廊拉扯，糾纏間她手部鎅傷流血。
未幾，大批警員接報持盾牌趕至，在樓上拘捕涉嫌斬父的男子，連同受傷父母先後送往北區醫院救治，警方正封鎖現場調查。據消息稱，戶主傷勢嚴重，恐有性命之虞。疑兇被捕後仍喃喃自語：「我好憎我老豆」。

樓主定呢度邊個巴打？

連登孝子 全面進場！！！

做人最緊要知足

又一個上連登上到上晒腦

我老豆老母好開明 我一全職返工比家用佢地就話比錢個個話事 好多野都退左一步

係世界嘅錯

你個諗法試下套用係非州
我自己得十塊樹皮, 生個仔出黎, 我自己食1塊, 比9塊佢食

你覺得點

窮就唔好撚生啦

係到同人講係咪覺得自己好威呀柒頭

你冇料到 唔好好努力上進改善現況 更加仆街
講真 冇父幹係好辛苦
但係肯搏肯捱
終有一日捱出頭
去改善生活
咁先啱
成日掛嚟句嘢喺口邊
好撚冇用

佢地仆街係佢地既事，你可以唔養佢地，唔理佢地，但本身窮唔係令你將來賺唔到錢既藉口，唔好將自己既無能推落人地度。我識唔少窮撚讀書好好，拎埋獎學金周圍去，最勁既有個公屋女仔考10A做醫生，依家廿尾，岩岩買左層私樓俾屋企人住。跟住你實會話呢啲人係得好少，唔應該拎黎做例子，但有窮人做到，就姐係唔關窮唔窮事，只係人地好努力想改善生活，其他失敗既窮人就淨係怨天怨地怨老母。
btw第日同另一半月入夾埋無7皮都唔會生仔，生得仔我一定要俾最好既野佢。

有時窮反而有鬥志

有時呢d事實擺係心入面自己知道就好啦，尤其係宜家仲未完全經濟獨立，仲要依靠父母既時候，最起碼無能力自己搬出來住既時候，呢d野講左出來你自己都唔好過。

一時衝動可以理解，但係後患無窮，呢d說話父母肯定會記實，隨時拎出來講，到時又要嘈，又係一個惡性循環。因為我都係咁

呢句實係岩架
窮人生仔正仆街
但係佢地個年代有邊個咁有前瞻性諗到呢個道理
以前個社會 窮人捱都捱到一片天
而家窮人就屎都冇得食
個決定係就係做錯左
你咁樣講我鄧你兩老心痛
因為佢地實後悔死
樓主係有啲後悔既 總有機會保償既

on9 佢哋推你來玩一局行左廿圈的大富翁，仲要負擔佢哋的生活，佢哋有無諗過你？宜家個世界瘋狂懲罰勞力者，話努力果班出來做野未？

EQ真係好重要
家人同女朋友一樣，唔會識講道理

鬧交比你贏左都無用
你知道個道理係你到又點
蝕底既最後係自己
分分鐘嘈完個洗衣機比人錯
屋企開飯又無你份要你比錢

既然依家仲靠緊屋企
不如等到有能力果時搬出去加還筆錢無拖無欠算啦

窮人如果成功捱到上去 應該好多都咁諗 無樓無多個錢都唔會諗生仔

你話安全套幾偉大

點解唔紮
套都有機會中獎
紮就可以無限中出
紮先偉大

再唔係中一次落一次
落夠三次之後好難再中

好仔不論爺田地呀
做人咪咁on9啦

連登仔真係好撚on9 咩叫堅持繼續做窮人？如果邊個想做窮人

買隻貓狗返屋企 比野食就代表你係好主人 要隻貓狗跪謝你

呢度啲垃圾怨天怨地小學雞,同佢地講都嘥鳩氣,旨意老豆老母養到佢入棺材

正常人儲左10幾20年錢 0幾年會買唔到樓?
唔買樓 講bitcon qq 領展 根本大把發達機會 係窮人冇心學

仲有事前藥

有窮人做到姐係唔關窮事呢句真係太理想

怨完都係垃撚圾墊人底
咁我都循例講番聲唔該囉

成班叫人咪撚怨 怨黎冇撚用
咁你唔好怨政府亂洗錢起大白象工程 你怨完政府都係咁
你唔好怨中共搞鳩你 怨完中共都係咁
你唔好怨民賤聯奶共保皇 怨完佢地都係咁
你唔好怨老細剝削員工 怨完都係咁
奴性基因 比人壓榨 遇到不公就KEEP住唔出聲 難怪香港一世都冇外國果D工會咁犀利

同你老母扑嘢你自己係要游去粒卵度

屌你老母孝子撚
窮人生仔正仆街絕對唔係假膠

你唔撚認同因為你根本唔撚窮

雖然我父母冇錢 但我冇怨過佢地比唔到啲咩我
只係怨佢地唔錫我

好無恥
自己唔做好計畫 冇料又要生 生完怪個仔累撚到你窮
你窮係因為你自己精蟲上腦 唔望下自己銀行有幾錢 自己做緊份乜工 住緊一層乜既樓 就中出自己條女
你窮係你抵死 你個仔係比你個廢柴老豆連累 點解仲可以怪返自己個仔搞到你冇精神?

加多句
想中出又唔紮左先
呀唔好意思係連紮都冇錢

幾窮先？好多人明明未算窮仲喺度扮窮

agger
買個dom 要幾錢
咁少錢都畀唔起咪撚學人扑野

有幾理想 當然有錢人比窮人多好多機會，但成功既窮人同失敗既窮人咪都係窮，但有人成功就係因為佢地有能力有毅力有運氣，失敗既不如承認自己廢或者懶或者唔好彩好過啦

佢根本駁你唔到

我地岀世根本係無得揀
最後一步咪自殺
依家咁多新聞跳樓死，有幾多個係老豆老母係有錢人？

不滿同慾望係致富嘅重要元素。
知足只會原地踏走。

今日新聞個仔斬老豆

樓主係主角？

樓豬被人生出黎確實無得揀，但而家你去死可以揀吧？
又唔見你揀去死~樓豬咪一樣貪生怕死，扮乜Q講大道理。

樓豬咁勁你咪搵返之前養你既錢，還返俾老豆老母之後跳樓死囉~
BTW，計返通賬喎~

其實，唔洗還，佢生你岀黎係佢揀
養狗都係主人比錢啦，唔通隻狗自己比？

我其實都想自殺，只係背負既野太多，無得死
我會埋怨父母，但佢地生左我，我就要照顧佢地感受，佢地自私我唔係，所以連死都唔得

憎人富貴厭人貧好正常，社會就係咁現實

夾硬搶條女返黎玩禁室 佢想走ok 比返咁多年既米飯錢先
神邏輯

我由細到大，我無怨過我老母係單親媽媽，我無怨過我因為單親家庭聽左好多閒言閒語（同學家長同埋老師口中），我無怨過我老母同好多男人關係唔清唔楚，我無怨過我老母要帶住我寄人籬下睇佢男朋友家人面色做人，我亦無怨過我老母同佢男朋友係窮人，亦無怨過我老母從除左識用錢解決問題（俾錢我讀書、俾錢我食飯、俾錢我搭車）之外，唔理我嘅野（例如讀書、揀學校、揀課程、識咩朋友、開唔開心、鐘意咩、討厭咩、點解要做某啲野）

我淨係怨一樣野「點解生我出黎但唔識愛我」，我知我老母愛我，亦知佢有病佢都唔想（佢有燥狂、抑鬱、少少暴力傾向、自殺要脅癮），但佢無諗過點教養一個小朋友、點樣愛一個小朋友，就生左我出黎，有得揀，我一定番去三十年前話佢聽，為左佢自己好，千期唔好生我出黎，即使佢唔後悔，我都覺得對佢唔住。
打我都算，但係一個人情緒激動果陣，係乜都講得出，最傷我唔係老母打我，係佢講嘅野，佢仲三次掉我出街，我離家出走過一次，但最後搵番我嘅居然係佢男朋友而唔係佢。

對住佢咁多年，因為佢「唔識愛」，所以我都「唔識愛」
無錯，我嘅世界係只有我一個人，因為咁樣先唔會受到傷害
交個心出去？我老母以為搵到良配，交個心出去，點知一個全世界都覺得無可能出軌嘅男人，居然外面收埋個女人，當然，原因就係「你不仁，我不義」，我講過，我老母同好多男人關係唔清唔楚，連我都唔信我老母對家下個男人真係咁貞忠
我對人無信任、無愛
我能夠有嘅只係憐憫，但係我唔識得去關懷，所以我憐憫我老母，但我唔識去愛佢
仲有，我老母雖然有情緒病，但佢嘅性格係犯賤，你順佢意就會食住上，得閒係要敲打下佢，提醒佢唔好得意忘形（我老母真係有種死港女格）

反正我嘅人生都係等死，我家族又係短命種，我把口話唔理我老母，邊可能真係唔理？我有諗過，若果我老母死係我面前會點，要我學啲孝子咁係老母身邊喊晒口、攬住佢，我做唔到，我最多問清楚佢後事，請佢安心上路，或者幫佢上路

我上面有講，我老母有自殺要脅癮，佢鐘意拎自殺黎要脅人，有次仲講晒啲戶口密碼我知，我同佢講「你係咪真係要死？你咁多年，醫院自殺檔案成幾寸厚都死唔去，不如我幫你啦，我殺左你，我搞掂你啲後事之後就落黎陪你，好唔好？若果你嬲老豆（佢男友）偷食，我幫你搞掂埋佢，等你安心」
我諗我老母俾我嚇親，之後佢好似唔敢用死要脅我同佢男朋友
所以我上面點解話叫我老母唔好咁大洗，留番啲錢養自己，我唔會養佢，係因為我知道「我唔配繼承佢嘅遺產」，因為我唔愛佢，亦唔孝順佢
咁多年佢養大我，我做佢嘅出氣袋、講大話道具、留住男人嘅工具
包辦佢後事還番佢生我出黎嘅「因」
我唔養佢，我理所當然唔會要佢留俾我嘅錢
我諗我都無咩可以欠佢，愛佢真係無可能，我嘅心已死

天下無不是之父母，係我聽過最大嘅笑話
佢地今時今日教出個仆街（我），錯在唔係佢地窮，係佢地唔識教，無諗清楚就生件仆街出黎
孝？咩叫孝？我信呢個世界只有愚孝係最為人讚頌
祝連登咁多位孝子開心快樂，你地好彩有咁幸褔嘅家庭，仲有愛人嘅能力，我呢啲冷血薄情嘅仆街出番去先

天下矮撚皆低賤
矮撚絕育當行善
怨父心態 橫掃香港
屌柒仆街 勢不可擋
樣衰父母 害死仔女
基因唔好 連累後裔
矮撚最賤 絕育至善

如果一個細路屋企有5 6個兄弟姊妹
窮到拎老綜 飯都冇錢食
讀書連電腦都冇 由細俾人笑到大
呢個case 怨唔怨得？

利申 好彩死讀爛讀 全家入咗u
依家生活好咗 但係都係怨。。。。

[/quote]

我記得老母情緒病最失控
我最反叛期果陣我老母講
「我成日都想死 你未得我同意就生我 我唔想連死都無得揀」
之後獨立左 搬左出去住
我同佢就無咩聯絡 相敬如賓
我成日叫佢唔好同我似熟賣熟（搵我整電腦、整電話、登記book期、想同我開聯名戶口）
大家保持距離 當係普通朋友
唔好想用老母身份黎撻我 咁樣只會呢世都咪洗指意再見到我
同埋我講到明唔會養佢 叫佢留番啲錢自己養老 咪咁大洗[/quote]

[/quote]
係你世界應該得你自己一個
你唔會有朋友 自己老母都可以講出依d說話
你呀媽衰極都十月懷胎生你出黎
有飽飯你食先讓到你咁大
你呀媽有病你好應該體諒佢
你條廢柴竟然叫你老母自生自滅咁撚仆街
你要用付出衡量無問題呀
你搬出去住之前都廿年啦係嘛
你養佢十幾年都唔係好撚過份啫
[/quote]

大愛左膠
十月懷孕係佢自己選擇 點解要個仔感恩?

有飽飯食唔係基本?冇飽飯食生乜?你養寵物有野佢食就等於你係好主人?

情緒病食藥睇醫生啦 攞人當沙包仲要體諒? 我有病對住你咳 唔戴口罩你體唔體諒我?

喂 大佬 佢選擇生唔生 人地冇得選擇出唔出世 生果個養係好應份 欠乜野?

唔係話要勁有錢等個仔含金鎖鑰出世
但係最少你有返啲儲蓄唔洗仔女養先好生啦
養左十幾廿年後覺得仔女應該還返先係最仆街既地方

呢啲嘢貪得無厭
我識人屋企算唔錯
做生意住過千萬私樓又有其他物業
一樣可以怨屋企唔買層樓比佢自己

何必呢

但佢起碼叫比左個好既成長環境佢 想補習又得 出國升學又得
唔洗推個仔自己去賺錢交學費 一畢業爭政府十幾萬
同埋 屋企咁有錢 唔會每個月作你一大筆做家用
做埋生意 搵世叔伯R份工都得

唔好話幫個仔不勞而獲 唔拖累個仔 已經係窮同富既分別

其實窮人生仔唔係最仆街，最仆街係生左個仔出黎就覺得自己好偉大，覺得個仔欠左你...

見到啲離地撚係度指指點點 講父愛母愛 講啲所謂大道理就覺得好想嘔

你唔係窮根本唔明而家香港冇家底既後生仔係幾咁絕望

呢個真 中產父母好多時都怪自己對仔女唔夠好 物質唔在講 重會專登搵心理學嘅書來睇去學習點改善親子關係 幫助子女建立正面人格等等
越底層越草根就越覺得自己包食住買書簿含辛茹苦無私奉獻對你恩重如山 你一世都還唔完咁